## WÅ‚asnoÅ›ci wartoÅ›ci bezwzglÄ™dnej
  $$
\begin{align*}\\
&\text{Dla dowolnej liczby ğ‘¥ mamy:} \\\\
& |x| \geq 0 \\\\
& |x| = 0 \quad \text{wtedy i tylko wtedy, gdy} \quad x = 0 \\\\
& | - x| = |x| \\\\
&\text{WartoÅ›Ä‡ bezwzglÄ™dna z 0 to 0 } \\\\
&\text{Dla dowolnych liczb rzeczywistych ğ‘¥, ğ‘¦ mamy:} \\\\
&|x + y| \leq |x| + |y| \\\\
&|x - y| \leq |x| + |y| \\\\
&|x \cdot y| = |x| \cdot |y| \\\\
&\text{Ponadto, jeÅ›li ğ‘¦ â‰  0, to:} \\\\
&\left|\frac{x}{y}\right| = \frac{|x|}{|y|} \\\\
&\text{Dla dowolnych liczb rzeczywistych ğ‘ oraz ğ‘Ÿ â‰¥ 0 mamy:}\\\\
&|x - a| \leq r \quad \text{wtedy i tylko wtedy, gdy} \quad a - r \leq x \leq a + r \\
&|x - a| \geq r \quad \text{wtedy i tylko wtedy, gdy} \quad x \leq a - r \quad \text{lub} &\quad x \geq a + r \\
\end{align*}
$$ 

## PotÄ™gi i Pierwiastki

Niech \(m, n\) bÄ™dÄ… liczbami caÅ‚kowitymi dodatnimi. Definiujemy:
$$
\begin{align*}
a â‰  0 \quad a^{-n} &= \frac{1}{a^n} \quad \text{oraz} \quad a^0 = 1 \\\\ 
a \geq 0 \  a^{\frac{m}{n}} &= \sqrt[n]{a^m}\\\\
a^{-\frac{m}{n}} &= \frac{1}{\sqrt[n]{a^m}}
\end{align*}
$$

Niech ğ‘Ÿ, ğ‘  bÄ™dÄ… dowolnymi liczbami rzeczywistymi. JeÅ›li ğ‘ > 0 i ğ‘ > 0, to:
$$
\begin{align*} \\
a^r \cdot a^s &= a^{r+s} \\ \\\\
(a^r)^s &= a^{r \cdot s} \\ \\
\frac{a^r}{a^s} &= a^{r-s} \\ \\
(a \cdot b)^r &= a^r \cdot b^r \\\\
 \left(\frac{a}{b}\right)^r &= \frac{a^r}{b^r} \end{align*}
$$
 JeÅ¼eli wykÅ‚adniki ğ‘Ÿ, ğ‘  sÄ… liczbami caÅ‚kowitymi, to powyÅ¼sze wzory obowiÄ…zujÄ… dla wszystkich liczb ğ‘ â‰  0 i ğ‘ â‰  0.
## Logarytmy

$$ 
\begin{align*} \\
a^{\log_{a} b} &= b \\\\
\log_{a}x^{r} &= r \cdot \log_{a}x \\\\
\log_{a}(xy) &= \log_{a}x + \log_{a}y \\\\
\log_{a}\left(\frac{x}{y}\right) &= \log_{a}x - \log_{a}y
\end{align*}
$$
 Dla dowolnych liczb rzeczywistych ğ‘¥ > 0, ğ‘¦ > 0 oraz ğ‘Ÿ prawdziwe sÄ… rÃ³wnoÅ›ci:

Zamiana podstawy logarytmu
$$
\begin{align*} \\
\log_{b} c &= \frac{\log_{a} c}{\log_{a} b} \\\\ \\
\log_{a} b &= \frac{1}{\log_{b} a} \end{align*}
